［神魔］聖域之戰 命運顛覆世界

分享幾年前寫既文
想繼續寫到1000篇結局 唔爛尾

//人生，本來就沒有太多的選擇。//
可惜我也不是那些輕易就能被命運操控，成為命運的扯線木偶，你甘心嗎？

一、
-
夢迴

「走呀！快啲走！唔好停低！」聲音的主人聲嘶地叫喊，她的害怕...我能感受，確切的感受那顫抖的聲音。

身後傳來很多腳步聲，有規律地前進，越迫越近，快要喘不過氣了。

很想拔腿跑，但就像被膠水黏著了腿一樣，腳在抖，走不了。恐懼、徬徨、無助，是否快要被吞噬？要死了是吧？

「一弦！」我的名字？那一聲把我的靈魂呼喚回來，我只想跟著她的聲音走，那是導航塔，我要想到她的身邊！

導航塔。

提起腿的一剎，原來漆黑世界之中的能見度霎時提升，像破解了暗黑法術一樣爽快。可惜已經沒有太多時間思索，從能動一剎就開始不斷往前跑，往她的方向拼命前奔。

這是一個煙霧瀰漫的森林，慶幸是終於與自己五指再見面。朦朧之中，在前方看見一個女人，她穿著白色連衣裙，長髮束成了一條辮子，瘦削得讓我感覺營養極度不良...

這個景象，令我有種莫名奇妙的心痛，是種揪心的痛。
我，不由自主的，只想到她身邊，保護她。

「呀！」絆到不知名物體，也太不小心了吧！原來在奔跑的衝力使我立即大字型向前飛倒！我閉上眼，打算預備一會兒被無情的森林所弄成的片體鱗傷。

零點零一秒....零點零二秒...零點零三秒
「噗！」倒下一瞬，痛得我整個人都瑟縮成一團肉球，眼泛淚光，整個人也因神經傳來的痛感而顫抖。而後面的腳步聲沒有停止，反而越來越近，越來越近！

後有追兵，我一直在警醒自己，不過此刻的狀態的確是無能為力。被追上的預兆，如此來者不善又怎會好。現在又失去了逃跑之力，距離後面那群來歷不明的人，就只有十步之距。

這一下，終於能看清後面的追兵。他們身穿黑色斗篷，黑帽，手持盾牌和劍。盾上印著龍的圖騰，劍的手柄也是鑄造了龍的形態。

他們走近了。
「我們無意殺戮，請小姐回聖城。」站最前黑衣男面無表情吐出這句話。

反應不來，腳步聲停了，導航塔不見了，鴉雀無聲的寂靜，森林的生物聰明的，都該雞飛狗走吧！

剩下我一個，只有孤單無助。
四周，也一片死寂。

「再不走，就別怪在下無禮。」
黑衣男隨即向前走，慢慢地在我面前舉高了盾，右手持著劍.....拉後，準備攻擊。

導航塔，你一定要逃走呀！請你！一定要！走！

我感覺到將要被劍刺穿的壓迫和絕望，眼前的一定是魔鬼，完全不折不扣。我的眼睛睜得非常大，看著他，記著他，眼前的輪廓，就像垂死之人最後的掙扎一樣。

零點零一秒....零點零二秒...零點零三秒
「鏘！」被擋下了！白色的身影，長辮子.....是她！

導航塔。

我終於能近距離看清她的臉，那臉孔、眼神都很熟悉......隱約看見她臉上有數道血痕，身上也有皮鞭留下的痕跡。
「！」
我大聲喊著她的名字，看著她，淚從眼眶中湧出，心很痛，為什麼妳會變成這個樣子！

「你天真得以為自己有能力殺聖者血脈？」那一下的她突然強悍起來，字字鏗鏘有力，擲地有聲。然後，她的目光在我身上快快閃過，隱若看見了「她的微笑」。
「無諗過殺。」黑衣人冷冷的道。
然後他們擺起了一副戰鬥的格調，拔劍相向。她沒等黑衣人出手而先發制人，一轉身就向黑衣人展開攻擊。
他們也還手了，如何以一敵十。

「 走！唔好理我！我一定會搵番你！」她雖在戰爭之中仍可分心，但她的聲音已經隨打鬥過程變得更虛弱，更無力。聽畢後，我竟然絲毫退意也沒有，只留在原地愣著了，帶著一面擔心、徬徨，不知所措地看著那個拼死救下我的她。

「夠啦！再打就傷到腹中聖嬰」一個白髮老翁突然出現呼喝黑衣人，若非他提及腹中聖嬰，我也絕不會留意到她微隆的腹。

老翁轉身，向著她，又說了一席話
「靈，若你肯返聖城向神懺悔，今日我就暫且放過你同人類雜種既血脈。」
「畢竟你我都逃唔過為神賣命既命運。」

靈，這名字。聽到這裡，便清晰了，是母親。是我生來從未見過一面的母親，濃厚的親切感霎時湧上心頭，蓋過了害怕，蓋過了一切的情感。

母親聽到這句，呆滯的點了頭，轉身看我一眼。
「傻女唔洗驚既！等你第日大個女就再來搵我啦。」說畢，她從身上狼紋身圖騰內拿出一條項鍊，接著說「佢會一直守護妳，而且象徵著你我既生命，所以，我係一直陪緊你架！」

最後的告別禮，是一個笑容。

我緊緊地捉著她的手，淚如雨下，但她只轉身，把我緊握的手都撇下，沒有回過頭。
就此，說再見。

難再重聚，但我會找到你。
因為你是導航塔.....

「快啲跑！唔好停低！」她的聲音不斷在我的腦海迴盪，無論如何拼命都揮之不去...

二、牙叔

「呀！」一聲大叫，摸摸自己的額，全都是大大小小的汗珠，背後的衣服已早濕透。仍在喘息，無法靜止的心情，是恐懼漣漪式在散播。

「又發惡夢呀？等牙叔比個愛的抱抱你先！哈哈！」
我對著他苦笑，似乎他對我這個令人沮喪的夢已經司空見慣，我們彼此對望一剎，都沒有再談論更多。我想，他大概也知道我不想記起。

「如果你整個餐蛋麵蕃茄湯底再加熱鮮奶比我做早餐，我諗我堅係會開心好多囉！」
「咁多要求！牙叔仲要比你個死𡃁妹點我做野！好啦！依家先五點，訓多陣啦！」
「知道啦！你記著叫我起身！」

牙叔雖然叫牙叔，但目測也最多四十歲而已。個子也有170，瘦瘦弱弱的感覺，安全感卻是滿瀉的。
而我與牙叔的關係勉勉強強可以叫養父女吧，他由我七歲開始已經跟我一起生活。聽說，我被他發現之時，是在大樹底被樹幹包著的。
這個說法似乎比石頭爆出來認真一點，但我也沒有考究當中的實際操作是怎麼。我只知道我自小就沒有了爸媽，是跟牙叔相依為命的，所以牙叔對我來說，是不可失去的意思。

「起身啦！」
「起身啦！」
「起身啦！」
「洛一弦！」
「番工遲到啦！」

「呀！」腳部傳來一陣痛楚，一定又被牙叔的行山杖打了。
牙叔的確是一個人肉鬧鐘，有攻擊性的鬧鐘....他會用盡一切的方法叫我起床，實在實在太黑人憎了！為什麼他那麼肯定不會把我打死？痛楚與十萬個不情願下，我終於都爬了起床。

照鏡。刷牙。護膚。食早餐。
「嘩！不得了！係餐蛋麵蕃茄湯底再加熱鮮奶！」我掩飾不到興奮大叫了出來，幸福的早餐是代表一天美好的開始。

牙叔，是十分十分疼愛我的。
「我走先！今日有大茶飯！乖女慢慢食啦！」牙叔意氣風發的樣子，接的一定是巨額交易，今晚看來要準備出街食好西了！

他的職業很冷門，剛認識也會想他是不是呃神騙鬼的道士，久了就習慣了他的工作性質，還有不定期的巨額收入。
那是「驅魔師」

他告訴我，到現在他還未見過彊屍，只是有捉不完的鬼。所以也並不是我和彊屍有個約會可以完全解釋的一種職業，但也有部分相類似吧！
而我不像他，沒有捉鬼技能，也看不見。勉強只有一個雷達可以感應到惡魔的存在，天生的。

三、不曾有過的選擇

惡魔與鬼的分別就是，前者是以非自然死亡的靈魂為核心，再加入神秘力量操控所生成的產物，不會直接殺人。一般也很少直接現身，但會製造怨念，甚至令人失常，而有關悲傷、戰爭、仇恨，惡魔大概有份促成；而鬼，我實在沒有興趣和必要了解太多去徒添自己的煩惱。
所以，對頭腦簡單的我，白白痴痴的只想以名字區別兩者。

這些都只是推敲，因為我亦無從得知。
惡魔，或許是神的懲罰吧，又或許是單純的不幸...總之從來沒有一個官方說法，或所有想法都是子虛烏有而已。

到現在長得那麼大，才慢慢知道惡魔是有區分等級的。等級一是完全機械化操作，找到目標後就會不斷發放副能量，迫使目標是單一的；而等級二則是懂得自主思考，可以有計謀地令人失常大規模散發悲傷。而其他的，我也未曾遇過。

還未好好介紹，我叫洛一弦 ，今年廿二歲，香港人，大腿上有個飛雁的圖騰，是一名有能力消滅惡魔軀殼及淨化靈魂的聖者。大概沒有人會知道我的能力，況且告訴別人也不會相信。我只告訴了牙叔一個，因為只得他會明白，人生下來就沒有太多的選擇。不過不幸的是，他靠他的技能還能糊口，而我只能食谷種。而幸運的是，一定會得到牙叔的救濟。

說真的，惡魔自小開始困擾著我的人生，在路上被突襲完全不值得奇怪，每天上班時也常常被問「琴晚擔泥黎呀？」，我也常常心想為什麼不會因我辛勤付出去消滅他們而有數量上的減少呢？
所以到現在，還是很！麻！煩！

唯一慶幸的是，我知道我不是唯一一個。因為偶爾自己的感應雷達還會突然失去惡魔信號，在得趕時間上班時這類幫助也挺有幫助。

「多謝你！如果搵到你就請你食飯。自助餐個隻！」我自然自語著，因為今日早上又被幫忙了。

記得係當年睇完驅魔少年呢套自感係神動畫之後深受啟發 然後一炮過打的

支持新手創作

lm

四、
-
惡魔的微笑（上）
過了很多年沒有同伴的生活，但有那些偶爾露面的網友倒減輕不少，可惜終究發現，能淨化惡魔的能力者確實也少，而聖者之中，卻又不是人人都可以潔淨惡魔靈魂。這對我而言還是件沉重的事，因為在淨化過程，承載著一個人選擇結束生命的憂愁和絕望，算是負擔，也算是榮幸。

我自打跑了出門，一直留意著雲霧繚繞的天空，陰沉而抑鬱，總叫我心悶悶不樂。其一是擔心著那惡魔的去向，其二是想著我那磨蹭的性格，該如何老闆能對我周而復始的遲到無動於衷。

「頂！又走左架42c！」我看著剛離站的車尾嘆著氣道，更是憂愁。
還是一直看著天空，等待著那惡魔的靈魂被釋放...她不會走的，正如吃了老鼠藥的老鼠要尋找水源，人餓了就要找食物一般對淨化受內心的慾望驅使。但放心！接近我，也絕不會覺得我相貌姣好，值得交心之類，僅僅是我懂得淨化墮落的黑暗，如此單純簡單的目的。
正正因為這樣，我推斷惡魔大概會感應到我們聖者的所在，一個不留神，可能已經不能再張開眼睛。想到這兒，大腿的飛雁圖騰又扯著疼痛。

//惡魔，只不過是扯線木偶。
自殺，也只因為渴望自由。//

靈魂從某大廈天台中出現，從空中幻化成閃爍光點，在巴士站的我伸出手牢牢接著，收進我隨身帶著的一個鐵盒之中。

平常人都是看不見的，但之所以將靈魂收藏，是因為我自覺淨化不可能在大街大巷中進行，是對他們故事的尊重，也同時要顧慮自己會不會被捉去人體研究或青山醫院吧。

「嘩！螢火蟲呀」一把女孩的聲音從我等候巴士的隊伍傳出，我驚慌的轉個頭，目瞪口呆看著那個小女孩，冒著冷汗，馬上戒備起來。

五、
-
惡魔的微笑（下）
我們的分秒的靜止了，在等誰先動手還是發話？
這該死的時候，一輛42c泊在路旁。身邊候車的人的在緩緩向前，只有我跟她，仍然寸步與眼神都未移。「嗚！」一陣哭聲打破寧願，她毫無預兆的倒在地下嚎淘大哭，轉眼不知從那邊有個男人踏了個箭步上前安慰。我不期然退後了一步，想著剛才的事情，大概是我多心了。

「下一站，觀塘市中心。」

終於到了，這是我上班的地方。

「廿五樓，請勿接近𨋢門！」

我步出電梯，繼續往天台方向進發。我往這裡三天兩頭就跑一次，熟悉得很，有時還萌了在這兒索性建個天台屋住下去的念頭，那就不用抵著那不現實的樓價和高昂的租金，又想起到荒山野嶺隨便搭建幾間組合屋，多好，反正那些人自60年代始也是這樣。
呀！我拍一拍自己腦袋，醒一醒，這可不是幻想時候。我掀開鐵盒，光點瞬間幻化成被鎖鏈捆綁的靈魂，有團紫色的火包圍著，是一級惡魔。
惡魔之間，我沒有血紅之眼，單是肉眼是看不出來，但他們被毀滅軀殼之後，仍可依靠火焰顏色去分別，紫色是一級，接著是藍色的二級，其他都未見過。

話說回去，惡魔軀殼被毀掉後就會重新獲得生前的記憶，意識和人性，所以才會如此痛苦。

「你好呀！我叫一弦，你想我點稱呼你呀！」
「......Shine」她好像也不太情願與我溝通，但最後還是吞吞吐吐下說出了自己的名字。
「Shine ，個名幾好聽呀！」
「......」
「假如你未準備好，我唔會迫你。」說畢就展露一個溫暖的笑容，希望她也可以安心一點。
「好，謝謝你！」
「好快就會無痛苦。」我嬉笑的臉孔霎時認真起來，我也希望她也可以安心的離開世界。

不知第幾次做的淨化儀式，我並不麻目。每個人都有自己獨有的故事，靈魂走到最後，總會得到釋放。

我從大腿的飛雁圖騰之中取出「落雁弓」，二話不說地拉弓，隨即把箭射到Shine的身上。她中箭之後，大喊了一聲，然後身上發出光芒，解除了她身上的鐵鏈，她臉上猙獰的表情也一瞬間回復正常。

「由現在開始，你有十分鐘時間，你可以講遺言，講故事，咩都可以，但你既托咐，我未必可以幫你執行。」
「終於！」她哽咽地說，凝視著她，一副可憐的樣子。現在才看到，她好像才是十八、九歲的女孩，而且相貌亦可算端好。
「我生活左十八年，係呢個世界，無做過自己。」眼前的女孩淡淡吐出這句。我只微微的點頭，示意請她繼續說。

「我真係好愛我爸爸媽媽，好想令佢地會開心。」Shine說完這句，已經捂著口失聲痛哭。
「由細到大，佢地想我做咩，我真係從來都冇逆過佢地半句意。我根本從來都無諗要入名校，從來無諗過要考八級琴，更加無諗過要嫁個有錢人！一切一切，都只係佢地為我安排既生活！」
「我好辛苦呀⋯⋯我真係做唔到！點解佢地唔明白我，明明我已經好努力，我都做唔到佢地要求！點解佢地要迫我？點解要迫死我？我真係好愛你地，唔想你地望到我係你地懦弱既女，唔想你地失望⋯⋯到依家，終於可以終結呢一切。我仲係有我珍重既朋友，佢會一直記得我！」
「至少我仲有價值，令你地覺得失去我會惋惜既價值。」Shine在強顏歡笑，我知道她已經很努力走這段被安排的路。

「你都攰啦，瞌埋眼乖乖地休息一陣，醒番就無事架啦！」
殘影在空中幻化成光點四散，漸漸失去軌跡。
「安息。」

六、
-
被操控的人生
「雯雯，今日呢！放學之後去補習，之後七點鐘要去到太子練琴呀！辛苦你啦！不過要好好裝備自己，將來才有人賞識你！」一個中年女人看著桌上的時間表在盤算著。
晨光透進窗花映射著女孩，如此溫暖的陽光與她的心情成了反襯。女孩沒有回應，只是點點頭，然後拾起沉重的書包就出門乘車上學。
-
「噔噔叮咚，噔噔叮噔！」
轉眼八小時，下課的鐘聲又響起，這是女孩最不情願的時刻，恨不得那鐘聲能拉長那怕半秒。當她正想拾起背包準備去補習時，背後有個身影突然拉著她。
「Shine，今晚...不如一齊去跳街舞啦！」男孩一臉靦腆，像是猶豫了很久才敢說出。
「Ken......我.....唔得.....」心裡的拉扯使女孩很想一口答應，但顧慮著母親出門前的話。不行，還是沒膽。
女孩低頭，不敢直視男孩，生怕眼角的淚被他看見。
「跟我走！」男孩說畢後，就拉著女孩的手衝出學校。「等.....等先」男孩也不管女孩的猶豫擔憂，一直向前跑。

旁人都在嘩然那份轟轟烈烈，這首歌絕對宜當配樂。
//我要將你拯救 逃離人類荒謬 就用我的雙手 帶著你走 不掙扎 只緊扣//

「喂！跑唔郁啦ken哥！放過我啦！」
「好啦！其實要搭車！哈哈哈哈！」
「你個衰仔包！！！」
「唔好嬲啦！公主大人！哈哈！」
男孩看來沒有打算鬆開女孩的手，說完這句又陷入了尷尬的氣氛，由上車至到這程車完結。
「到啦！擺低野，我教你啦！」這是荃灣多層停車場外的一個空地，時候還早，所以人也不多。
男孩原來是個街舞高手，一連就做出了幾個高難度動作。
「嘩！好型呀！但咁難我點學呀.....同埋......我著裙.....」
男孩聽完後就面紅耳赤。
「又係喎！咁學著top rock 先啦！」
「要咁，之後就咁，黎個華麗大踏步！」配合示範，耐心地斷斷續續的教了女孩很久。
「嘩！Shine，你好有天分呀！咁快就學識！」
「只係比學鋼琴多既天份姐。」女孩淡然地說。
拿起被遺忘已久的電話，女孩頓時目瞪口呆。
21:38，54 Missed calls
「我要走啦！再見。」
「可唔可以.....」男孩的話還未說畢，只見女孩身影漸漸遠去。
「再見。」還望她虛空之中，能聽到。
22:13
「咔！」一聲門鎖扭開，中年女人坐在沙發上，冷冷的看著女孩。死寂的空氣，嚴肅得女孩入門後不敢坐下，只是靜靜的站在原地。
「你去左邊？答我！」女人怒吼一聲，女孩的淚便滴了下來沾濕了純白色的校裙，身子抽搐著。
「跳舞。」女孩聲音顫抖著回答。
「跳咩舞？同邊個？」女人的怒氣沒有退減積象，而女孩則默不作聲，沒有回答。
「咁多年黎，我一直都比最好既你！生你養你！為你好！點解你咁唔生性！點解你咁無用！你明明一直都好聽媽咪話，明明一路都唔會逆我意！你真係唔死都冇用！」
經過一輪發洩，中年女人似乎心情已經好轉。
「雯雯，媽咪其實都係為你好架！你唔需要無用既朋友，你知嗎！聽媽咪講，聽日番去就同佢地絕交，咁你就仍然係我同daddy 心目中既乖女！如果唔係我地就幫你轉校。」原來嚴肅的語氣突然變得溫柔，在女孩眼中更加惡夢恐怖。

「如果你再敢唔去練琴補習，我就即刻將你賣比富豪做二奶！日日夜夜比佢地屌，都好過你係度獻世。」當女孩打算轉身就走，又有一把聲音從身後傳來，入世未深的女孩從未聽過這些話。前所未有的陰森，好害怕，好害怕。心都碎了，女孩無力得不知所措。那些「你唔死都冇用」「賣比富豪做二奶」「番去同佢地絕交」的話在她腦海中不斷迴盪.....一言一語像利刃刺進她的心。

12月3日上午9時，警方接報指荃灣縉庭山有人墮樓，救護員到場時，立即將墮樓女子送院搶救，其後證實不治。警方事後尋獲死者家人，證實死者是18歲姓吳少女，於區內一中學就讀中六，今早稱感冒不適故沒有上學，其後從26樓墮下平台失救。警方調查後，未有尋獲遺書，但相信事件無可疑。
現場，一名男子在現場失聲痛哭，並與死者父母爭執，警方已介入事件。該名男子懷疑因死者大受打擊，已送院治理，並無大礙。

七、
同事
「唉！」我輕嘆一聲，心想Shine本來應該是個前途無量的有為青年。可惜社會和怪獸家長無情地抹殺了她美好的將來，她應該值得更多人愛惜，並非在社會煉獄中受盡煎熬，她應該有自己的生活，並非成為別人的扯線木偶。

所有生於香港的人，也該如此，不是嗎？
如此令我痛心疾首的社會風氣，教育制度....

我轉身就離開了天台，乘升降機回到了十樓工作的地方，心中總是納悶著。

「早晨咁多位！」我硬頭皮彎著身打開門再回到自己的座位，同事對我的遲到已經司空見慣，幸好平時跟他們的關係也算是不錯，所以也沒有太多閒言閒語談論我的工作態度甚麼，不過要是談論也不在我面前是吧。

但剛才，Shine的事的確讓我耿耿於懷，確實要好好想一想事情是不是真的這樣簡單，真正的惡魔，印象之中是有那麼容易消失的嗎？她的能量，好像連level 1的程度也沒有？為甚麼呢？

「喂，Ygritte ，發咩呆呀！」Mandy 一下大力地拍了我膊頭一下，我整個人立刻回了神。
「無呀！諗緊Kenneth 幾時會頂唔順我遲到炒我魷魚姐！」
「佢點會呀！佢炒你，我唔撈！」
這一句滿有義氣，說畢後她就回到自己的位置繼續埋首工作，我心底裡，其實很欣賞她那份率真善良的。
Mandy與我在這個辦公室之中，可算是最友好了。她說她知道我不太喜歡交際，也不太喜歡權力鬥爭，像是跟我不謀而合似的，接著整天食飯聊天也賴著我，當我還是一頭霧水時，她已經說我們是好朋友了！我呢，心底還是滿高興的。不過，以前跟我做好朋友好像都沒有好下場，想到這兒就不期然卻步....
她不明白，始終都不明白，此刻我只好歪著頭苦笑，再埋首工作。

八、我只為看見你的微笑而存在
「Ygritte！門口有個呀伯話搵你呀！你快啲出去睇下啦！」Mandy衝進來，一臉焦急不安的樣子，大聲得整個辦公室也聽到她的聲音。
「下！我？無約過呢個年紀既人喎！做咩事呀？」我以愕然的語氣道出了心底疑問，期望Mandy可以給我一個滿意的答案。
「下！我點知喎！」
「好啦⋯⋯」極度無奈，這並不是有質素的對話，但我還是走了出去。
-
辦公室望出大堂外，一個衣衫襤褸的伯伯坐在沙發上，一眼看過去，他骨瘦如柴，頸上的鎖骨如此明顯易見，皮膚也乾涸得似失去水份似的。

為什麼找我？
這個疑問仍然存在。

我慢慢渡步過去，坐下然後以和善的語氣說「你好呀！我姓洛，請問有咩可以幫到你呀！」
伯伯轉個頭來，我看著他的正面，重重的吃了一驚....我感覺到心跳在加速，眼神中不斷閃過惡懼，是你？
「呀！洛姑娘！係你，真係你！」伯伯激動的語氣使每一隻字都在抖，唯一肯定的，是他真的很高興。
我驚魂未定，但他的語氣，又不像來者不善。
「其實我係邊度見過你呀？」我吃力的擠出笑容，裝出若無其事的樣子。
「求下你幫下我！」伯伯一瞬間打算跪下，我又吃了一驚，馬上站起來，雙手扶起他。
「你唔好咁講啦！同我講下，我究竟可以點幫你！」
「我屋企漏曬水，天花又跌曬落黎，就黎啲石屎跌落黎我命都冇！我都幾十歲人啦！自己一個人住，我驚我聽日就冇命黎見你啦！呀伯我冇錢，求下你，寫間公屋比我啦！」
「我其實真係無欲無求，冇咩為架，靜係想安安穩穩，唔洗似依家要擔驚受怕，求下你.....」他眼角的淚光令我感到心痛，一個長者，晚年如此潦倒，的確讓人心裡不好受。

「伯伯，我明白你既擔心，亦都想安安穩穩咁生活。但現階段我仲要了解多啲先，不如咁，我問你少少問題了解下狀態先，或者遲下約你一次家訪，再睇下到時會有咩安排，好無？」我真誠的道出這些說話，伯伯亦不斷點頭，好似還是頗滿意的。
「如果你幫到我，我真係會好多謝你架！」伯伯立即感動著老淚縱橫，握著我的手不停致謝。
「唔洗咁擔心既！我會陪你一齊搵解決辦法既！」

接著，他不停手腳並用地指劃自己的狀態，繪聲繪影的使我也感覺像是刻不容緩。

與伯伯周旋了約一小時，似乎也不夠，約了他明天待續，但他也滿意地離開了辦公室。
他笑了，比起初見之時的愁眉苦臉，大概是覺得我們的幫忙是十拿九穩嗎？實際是，世上沒有包生仔的良方，你我都是盡力而為而且。

但我也笑了，為了能讓他笑。

九、
中止
我走回了自己的位子，細想剛才的伯伯。
「唉呀！又認錯人！都唔係第一次啦洛一弦，太敏感太敏感！一定係日有所思！」我自言自語著地慚愧著，要是告訴牙叔又伯說我大驚小怪了，想想還是算了吧！
-
12:35 Whatsapp 牙叔傳來信息
「今晚，七點山頂燭光晚餐！」
「不好。」我還打了兩個反白眼的表情，心想牙叔總是很風騷，一星期總帶著不同的女人叫我喊她們做牙嫂。
「乖啦女！」
「哪裡不乖？」
「唉！女大不中留！」
「今晚都係決定留比牙哥哥」
「See You!」
他根本不會覺得我會拒絕，事實也不會，沒有朋友，沒有男朋友，又只有他一個親人，名乎其實的「毒女」。
-
「掛著玩電話！」Kenneth 在身後看著我不斷舞動的手指。
「嘩！唔好侵犯我私隱！」我開玩笑的道。
「月尾記得交stat！同埋，一陣一齊食？」
「唔好玩我啦！我一向唔食！」
「今日，想捉你陪我。」
「唉呀！」
「就咁話。」他最後一句的語氣相當強硬，這兩年來，他也未試過這樣跟我說話。平時遲到，遲交文件，他也只是默默幫我做完，或是溫暖的提醒而且。這次也不知他到底在發甚麼神經。別人都說他在假公濟私，我聽完只好得啖笑。

//今天，是十二月廿十日。不是好日子，因為有兩個麻煩人要我去應酬。//

13:00
「放飯！走！」Kenneth 生怕我會走數，時間一到馬上來找我。
「搭三再黎啦！做緊stat ，你頭先追我既！」
「一陣先啦！」
「嘩！你痴線架！」電腦螢幕突然一片漆黑，我馬上破口大罵。
「熄左個mon姐，但熄成部機都冇所謂，反正你一向都由零開始。」我露出一臉不忿的表情，要不是他是上司，我一早就清算了他。
「走！」我不情願地跟上了他的腳步，路途上一言不發表示著我的抗議，明明一向都是河水不犯井水，今日來打亂老娘的生活，一邊走另一邊心裡就說了千萬句粗口。
我像跟班一般與Kenneth 走進到了一間餐廳，隨便找了一張桌子。
「坐！」命令式的語氣，感覺怪怪的，使他建立了一年的隨和與親切被這十五分鐘破壞。
「我忍夠你啦！你有咩唔鋸咪講囉！當我狗咁樣都冇用架啦」我不肯乖乖坐下，除非他把話說清楚！
「Ygritte....不如你考慮下放大假。」嘩！男人心其實是海底針，一瞬變回了柔情和善的Kenneth。
「嘩！你都幾難捉摸喎！講清楚點解！同埋我咁多case係手，好難話走就走！」我心底也暗想是否想我放清大假然後解僱我呢？最尾一句明顯就是恐嚇Kenneth 也想他知道解僱我的後果。
「唔好起曬鋼咁，我唔係想炒你啦！」
「咁！」說話太大聲，旁邊的人都往這邊想，整個畫面似極了Come on James 一樣。我環視四周的目光，坐下來，隨即把聲線壓低，「點解？」
「因為...我要放大假，你冇左我照著，會死都唔知咩事。聽日開始。」我心想，這到底是甚麼理由....心裡已經反了無限次白眼。
「放心！我識汁生。你玩得開心啲。」
「This is an order ，否則炒你。」Kenneth 似乎真的很焦急，我從未見過這種強硬的態度在他身上出現。
「你啲case，Mandy 會幫你跟著先，聽我講一次。」
本來像警匪片中，被人中止職務應該會感覺屈辱才對。但這些說話由Kenneth 口中說出，似乎比較易接受。但我心底仍不太是滋味，腦袋也停止運作了幾秒，根本反應唔到。
「後日開始得唔得？」無助的我開始討價還價。
「Sorry!」Kenneth 這句令我覺得難受，委屈，真的，很想馬上將辭職信擲在他桌面！
我閉上眼，深呼吸，隨即說「Fine ，依家開始，Bye！」
「都好。」他低下頭繼續看餐牌，我轉身就打算走。
「唔準走！」他又把我當是狗....
「你痴線架！放緊假點解我要聽你講！」Kenneth 與我對視了五秒，似乎他也覺得我有道理，也沒再說些甚麼。我也瀟灑地轉身走了。

十、
消沉
回到辦公室，因為這是午膳時間，同事不去出去了就是去了飯堂，已經沒有人在。
我收拾著自己的東西，剛才委屈的淚不禁流下來。合上眼，吞一吞口水，收一收鼻水。
「唉！」嘆氣還是要對同事有交待，我撕下了一張Memo紙，拿起筆寫了。

Mandy,
如果你遇到困難，請毫不猶豫地致電我。辛苦你了！
Ygritte

隨即走到門口，打算開始我這漫長的假期。打開門後還是不捨地回望一下，「嘩！嚇死人！你真係咁憎我？」
是Kenneth ，他呆了，他望到我通紅的眼睛，但還是擋著我的去路。
「唔該，讓一讓！」我出於禮貌，沒有一手推開他。我說畢，他生硬地退後了一步。我向前走了𨋢口，Kenneth 迎面抱了我一下，這次到我呆了，我這回確實是反應不了，抗拒不了這種溫暖，因為這正是我由小到大，最需要的。
「一弦，唔好怪我！我只係怕再見唔到你。」
「聽慣你叫我英文名，順口啲，Bye!」
這個Kenneth，看來真係很怕我會在他放假時被炒，在我眼內只不過是庸人自擾，杞人憂天！無謂得我差一點就想掐死他！我也懶理是否這樣簡單，善意還是惡意。

這刻，反正只想回家然後抱頭大睡！
-
WhatsApp 13:45
「牙叔！今晚無心情！第日再食！」
「？」
「？」
「？」
...
他應該很擔心，但我真的沒有心情回他信息...
-
幸好走到巴士站，就有一架42c駛過，也算是苦中一點甜吧！
幾經辛苦回到家，一定要好好睡一覺彌補我的精神疲勞。
這個人生，折騰著我的，原來不只惡魔，還有Kenneth ...唉！看來這一天要唉廿次才夠。
-
迷糊的張開眼睛，揉著眼，身邊有個人影，是牙叔。
看來睡著了，這次沒有惡夢的。
「一弦，做咩唔開心呀？又比惡魔打傷？」
「唔係。」
「咩事都唔緊要，有牙叔係度，如果覺得太辛苦，你要逃避，我都會撐你架。」牙叔始終以為是關乎惡魔的事。
「嗚嗚......！」我抱著牙叔，眼角慢慢滲出淚光，把Kenneth 說的通通說了一遍。
牙叔聽畢像是恍然大悟一般，一邊安慰我，一邊說要詛咒Kenneth 這個黃毛小子。
「唉！算啦！」我覺得再唉聲嘆氣，真係葉也全掉光了。
「陪你去旅行啦！去休息下！」
「你明知度度都有惡魔，出國會少啲架咩？」
「唔會。」
「遲下先去啦！」
牙叔也沒有再多說甚麼，其實我們之間不需要太多說話就能會意。
「肚餓嗎？」
「餓。」
說畢，就有一個公仔麵出現在眼前。
很頹，但我喜歡，像這刻的我。

十一、
陰謀
鈴鈴鈴！鈴鈴鈴！電話傳來響聲。
我迷迷糊糊的意識本能倚靠觸感尋找著電話...摸空幾次後也終於摸到了，心裏實在控制不了對這個來電者的埋怨心情....深深嘆了一口氣。

「喂？」
「Sorry 呀唔好意思阻著你！係因為你琴日約左個伯伯今日無再黎呀！打電話又冇人聽，琴日又聽你講到情況嚴重，我擔心......」我一直聽著，晨早的腦袋運作得不太好，但認得出這是Mandy的聲音。
「咁...我應該點做？Kenneth 又唔係度！」她見我沒有回應，接著吐出了這個問題，聽得出她的認真，聲線也低了兩度。我也乖乖配合，坐了起來希望整個人也會清醒一點。
「嗯....冇記著琴日留低左佢啲資料比你，係咪？」
「係。」
「我諗不如咁啦⋯⋯我地計劃原本都要做一次家訪，不如今日抽時間去啦。伯伯年紀都大，可能唔記得今日約左我地，你就去一去啦，平田邨都好近姐！同埋我都擔心佢有咩事呀！」
「好啦，冇問題，但你過唔過黎？」
「唔啦！你老頂放我大假，一陣佢知道我偷偷地做野我又「被解僱」呀！辛苦曬你啦Mandy ，有機會請你食飯！」
「好，電聯！」
就這樣，就掛了線。其實我心裏都放不下，躊躇著去不去找那位伯伯，可惜還是太拘泥於承擔的責任上。
-
「早晨！心情好啲味呀？」一步出大廳，又聽到牙叔調皮的語氣，他正在寫書法，端秀的字體，是隸書。一聽一看，簡直不敢相信兩者同出一轍。
「還好啦！今日一定好悶！」我一邊打著呵欠一邊回答牙叔。接著就步入廁所刷牙洗臉。
「食完野咪煲劇，不如今日不如練下箭？」他突然認真一問，我擠到一半牙膏的動作也停了數秒。
我沒有回答，因為霎時反應不來，已經牙叔很久沒有叫我練過箭。突然一問，大腿上的圖騰開始有些刺痛，牠在呼喚我。
-
我捂著大腿，蹲在地上，等待這痛楚過去。

一直以來，我也沒有辦法好好管理我這頭狂野的飛雁。
每一次，我想逃避，想放棄，牠總不會隨我心。

為甚麼？

為甚麼不給我選擇？

我只不是一隻棋子，害我整個人生都活在陰霾下。

已經累了。
這陣子，被折騰得夠慘了。
-
我沒有怪他，因為這是他無法想像的痛苦。
//你千萬別擔心我會死，我死不了的。//

十二、
咻！咻！咻！箭劃破長空，射中到箭靶上，正中紅心。
這些也只是熱身，似乎三發全中也是意料中事。
我深呼吸一口氣，環視包圍著我的箭靶，心中盤算著。然後，我以一百米速度向前跑，然後從身後的箭袋抽出一支一又一支箭。舉弓、引弦....咻！咻！一個轉身翻騰，又發出了三支箭....心裡在計算著，還有多少箭，多少目標....

最後一支！完！經過了360度的移動和能量的消耗，我整個人散了一般，氣在喘，衣服像浸了水一般濕漉漉，名符其實的汗流浹背。
「唉！頂！好鬼攰！」像虛脫了一樣，我把水灌到口裡，一支遠遠不夠。
-
目標27，看來也沒有全中紅心，也不意外，從小到大都不成功。

這個射箭場，只屬於我。因為這是牙叔之前幫過的一個富豪所建的地方，那一次，他分毫不收，為的就是這兒的地方。可能說他是有遠見，那時候的地方總不及現在值錢吧！
他只擔心我沒地方練習，到被惡魔纏上時會被弱肉強食，又擔心我會生疏....

小時候，可是被他迫慘了....
還是歷歷在目，不過，他也沒有辦法。
-
磨練完自己，雖然比起中午時好一點，但我的大雁仍是忍忍作痛....
其實我要求還真是頗低，能活動我真的就沒有甚麼所謂。雖然痛這麼久，確是罕見，但我也沒有深究太多，隨便洗個澡，洗走一身的佬味就想歸家。
-
WhatsApp Kenneth 傳來訊息
「你今日心情好啲味呀？」
「幾好。」
「一星期後見，好唔好？」
「一向冇得簡。」
「你唔好嬲。」
Kenneth 說完這句我完全沒有回覆的意欲，冷冰冰的我應該很討他厭，是吧？
雖然這個人我完全不在乎，但他令我想起了Mandy，這麼久還沒有信息傳來，也不像她一貫的作風。

十三、
平田之戰
//現實的陰差陽錯，你與我難道又能想像？//

我按捺不著撥了個電話給她，可是接通了仍是無人接聽。細想之中，我也打回了辦公室，他們也說Mandy已經出去了數小時沒有回來。
我的心跳突然加速，每一下的抖動我也聽到聲音。我確是焦急萬分，若她有甚麼三長兩短，我良心實在是過意不去。

我走到路邊，攔了一架的士。
「平田邨，唔該！」
如預計之中，車在公路上快速飛馳，如此順利的節奏，使我的心也放鬆少許。

鈴鈴鈴！鈴鈴鈴！
我急速找出電話，一看螢幕上的來電，眼神不禁流露出失望，但還是接聽了。
「一弦！咁耐唔見你既？去左邊呀？」
「平田呀！我依家有啲緊要野做，唔講啦！今晚見好嗎？」
「嗯....」
是牙叔，他很配合，也很識趣，畢竟多加追問也會令我生厭。

「到啦小姐。」
「唔該曬，唔洗找。」
我下車後就飛快找到伯伯所住的樓宇，按了他所住的樓層，等待升降機到達....

但....依稀想想，我剛才走過來的時候，似乎沒有聽到任何聲音，明明有路過的人，但為甚麼連....走路聲也沒有呢？
很奇怪，還是我沒有留心聽呢？
這個時間...不是正是公公婆婆在公園閒聊談心，學生放學的時間嗎？
沒可能，沒有聲音。
我抽出電話，想打給牙叔。
一看，電話也沒信號。

雖然日光日白，但這個環境之下，又只有我一個，我心裡實在不期然感到害怕。

我在樓層大堂之中，看出街外，一陣不安感突然湧現！
「呀！係惡魔........」
「數量好多......向著我......」
我從未感受過這麼多的數量....很壓迫，很無助，但他們似乎停留了在某個距離之外，就沒有再前進。

這是....沖著Mandy，伯伯，還是我而來？

惡魔的陷阱？

我硬著頭皮，找著伯伯所住的單位。
叮噹！
伯伯出來了，打開了門，沒有異樣。
現在的我，可是十分警醒。
「洛姑娘！係你呀！頭先第二位姑娘又話你放大假既？唉呀！快啲入黎坐！」
他毫無戒心的打開了門，笑容可掬的他令我也放下了戒心，微笑回應了一聲「好呀！」
一進門，坐下數秒。我就開始打探Mandy的下落。

「頭先，果位姑娘.....」我話都未說完，看著伯伯，心寒得像結了霜一樣.....
「嘻嘻！好似未介紹，我叫金瓷，我依家可以答你問題啦！我地係聖地森林見過面呢！」他的笑容瞬間變得陰森詭異，高傲的語氣，很討厭.....
我要殺了他！
失控的恨意在腦內不斷擴張，無法遏止。
「估唔到靈留比你既野可以幫你逃避追捕十幾年，我真係好掛著你....」他的眼神，閃過了一絲傷感，我也說不出，這到底是否偽裝....

我也稍微鎮靜下來，畢竟也不是小時候那般脆弱。
「點解唔肯放過我地？」
「你同我都係被神選中既人，冇話放唔放過既。」
「咁多年黎，我為你地做既野仲唔夠咩？」我向著眼前伯伯怒吼，他的樣子也沒絲毫改變，加入他之前欠我的債....使我的理智蕩然無存⋯⋯
「夠，但你做到既野比你想像中更多。」
「廢話少講！」我說完立刻抽出落雁弓，二話不說舉弓引弦，瞄準著那個討厭的人頭。我們似乎，還有些歷史留下的債仍未好好清算。
「放左母親，另一條路，係死，你簡。」我冷冷的語氣，帶有命令的意味，分明是抱著他死我亡的覺悟般視死如歸。
說畢後，金瓷挺直了身子向左張望，隨即大笑，
「依家係邊個冇得簡，你都未搞清楚！」
「你唔記得左你朋友啦！哈哈！」
「枉佢自己都未顧掂，就想打電話比你叫你唔好黎，哈哈！」
我頓時不知該如何應對....
「放左佢，否則殺左你再救佢。」
拉弓的手已在顫抖....我實在再經不起失去。
朋友....她是朋友。
「殺左我？一樣會死....你黎既時候，無理由感覺唔到四周圍都係惡魔下話！唔通你一人之力，救到大家？」

他越說，我心裡越寒，開始醒覺種種的異樣，也是因為我進入了結界....情況就類似小時候所經歷的黑暗結界一樣。
不期然想到大量惡魔入侵的結局，他們的怨念集結，明日平田邨必定變成死城....一定要制止！

用左好多篇幅交代
如果岩睇先繼續post
冇反應我就砍掉重鍊

輕輕一推